\documentclass[a4paper, 10pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{friendly}

\title{Prova do M\'etodo PolySum para se obter Aproxima\c{c}\~oes polinomiais de somat\'orios de polin\^omios}

\author{phi}

\input{macros.tex}
\def\lang{portugues}

\begin{document}

\allowdisplaybreaks
\maketitle

\section{Teorema}
\subsection{Hipot\'ese}

Seja $P(x) = x^n$, $\PSum = Q(x) = \QExpanded$ e $A$ uma matriz $(n+1) \times (n+2)$ onde, sendo $\aij$ seu elemento na linha $i$ e coluna $j$

\aijDef

Ent\~ao se $B$ for a forma escalonada reduzida de $A$, onde $\bij$ \'e o elemento de $B$ na linha $i$ e coluna $j$, ent\~ao $c_i = b_{i,n+2}$.\\

Em outras palavras: Se contruir-mos a matriz (que podemos chamar de matriz base)

\AMatrix

Ent\~ao se aplicar-mos uma elimina\c{c}\~ao de Gauss-Jordan sobre esta matriz, ent\~ao o valor na ultima coluna da $i$-\'esima linha da matriz resultante ser\'a o coeficiente que multiplica o termo $x^i$ em Q(x).

\subsection{Lemas}
\subsubsection{Lema 1}

Para todos $n \geq 0$ e $m \geq 0$ onde $n$ e $m$ s\~ao n\'umeros naturais, e para todo $c$ independente de $x$, ent\~ao
\lemmaOne

\paragraph{Caso 1, $m < n$}

Provamos por indu\c{c}\~ao em $m$.

\subparagraph{Caso Base: $m = 0$}

\lemmaOneCaseOneBase

\subparagraph{Passo Indutivo: $m = k > 0$}

\lemmaOneCaseOneInduction
\paragraph{Caso 2: $m = n$}

\lemmaOneCaseTwo
\paragraph{Caso 3: $m > n$}
 
Provamos por indu\c{c}\~ao em $m$.

\subparagraph{Caso Base: $m = n + 1$}

\lemmaOneCaseThreeBase

\subparagraph{Passo Indutivo: $m = k > n + 1$}

\lemmaOneCaseThreeInduction
 
\pagebreak
\subsubsection{Lema 2}

Se $\PSum = Q(x)$, ent\~ao $P(x) = Q(x) - Q(x-1)$.

\paragraph{Demonstra\c{c}\~ao}

\lemmaTwo

\pagebreak

\subsection{Demonstra\c{c}\~ao do Teorema}

Seja $P(x) = x^n$ e $\PSum = Q(x) = \QExpanded$. Apartir do Lema 2, temos que $P(x) = Q(x) - Q(x-1)$, e podemos ent\~ao criar $n+1$ equa\c{c}\~oes tais que formemos o sistema

\diffEquationSystem

onde a $i$-\'esima equa\c{c}\~ao \'e

\ithEquation

Percebemos ent\~ao que estas s\~ao equa\c{c}\~oes lineares com incognitas $\unknowns$, onde o coeficiente de $c_j$ na equa\c{c}\~ao $i$ \'e $\jthUnknown$, ou $\jthUnknownSimp$, e o valor independente \'e $\frac{d^{i-1}}{dx^{i-1}}\Big[x^n\Big]$. Se montar-mos a matrix relacionada a este sistema ent\~ao obtemos uma matrix $A$ tal que, seja $a_{i,j}$ o seu elemento na linha $i$ e coluna $j$, se $j < n + 2$, ent\~ao $a_{i,j} = c_j$, e se $j = n+2$, $a_{i,j}$ \'e igual ao valor independente da equa\c{c}\~ao $i$.\\

Usamos agora o Lema 1 para simplificar essa matriz.

\pagebreak
\subsubsection{Caso 1: $j = n + 2$}

Como o maior valor poss\'ivel de $i$ \'e $n+1$, ent\~ao

\caseOneComparison

Logo:

\caseOneResult

\subsubsection{Caso 2: $i - 1 < j < n + 2$}

\caseTwoPartOne

Agora que eliminamos as deriva\c{c}\~oes, podemos substituir $x$ por $1$ sem perder generalidade:

\caseTwoPartTwo

\subsubsection{Caso 3: $i - 1 = j$}

\caseThree

\subsubsection{Caso 4: $i - 1 > j$}

\caseFour

Logo temos na verdade tr\^es casos, e como $i - 1 \geq j \implies i > j$, e $i - 1 < j \implies i \leq j$, ent\~ao:

\aijDef

Esta \'e exatamente a matriz base da hipot\'ese, e como ela \'e a matriz do sistema de equa\c{c}\~oes lineares cujas inc\'ognitas s\~ao os coeficientes de $Q$, ent\~ao de fato a ultima coluna da forma escalonada reduzida de $A$ nos dar\'a os valores destes coeficientes da maneira proposta pelo teorema.

\pagebreak
\section{Algoritmo}

\subsection{Hypothesis}
O seguinte algoritmo nos dar\'a a matriz base do m\'etodo:
\hrule
\inputminted[linenos]{code/\lang.py:AlgLexer -x}{code/\lang.alg}
\hrule

\subsection{Demonstra\c{c}\~ao}

Na primeira linha da matriz, a coluna ser\'a sempre maior ou igual \`a linha, logo 
$a_{1,j} = (j)_{1-1} = (j)_0$ para $1 \leq j \leq n+1$, e $a_{1,j} = (n)_{1-1} = (n)_0$
para $j = n+2$. Como para todo $k$, $(k)_0 = \frac{k!}{(k - 0 )!} = \frac{k!}{k!} = 1$,
ent\~ao todos os elementos na primeira linha s\~ao 1, e logo a primeira linha de $A$ est\'a
correta logo ap\'os a linha 3.

Agora para todo $i$ nas linhas de 6 at\'e 11, notamos que elas apenas modificam a linha $i$
de $A$, e como a primeira linha est\'a correta, podemos utilizar ``a linha anterior est\'a correta''
como nossa hipot\'ese que ser\'a provada se demonstrarmos que a $i$-\'esima linha tamb\'em
est\'a correta.

Nas linhas 7 at\'e 10 apenas as colunas de $i$ at\'e $n + 2$ s\~ao modificadas, ent\~ao para
$j < i$, $a_{i,j} = 0$, o que \'e correto.

Se $i \leq j < n + 2$, $a_{i,j} = a_{i-1, j} \cdot (j - i + 2)$. Como n\'os sabemos que que
todos os elementos na linha anterior est\~ao corretos, e como $i \leq j \implies i - 1 < j$,
$a_{i-1, j} = (j)_{i-2}$ e

\algorithmIthRow

O que \'e correto. A linha 10 do programa ser\'a correta se $a_{i,n+2} = a_{i,n}$, e como
$a_{i,n} = (n)_{i-1}$ para todo $i < n+1$, e $a_{i,n+2} = (n)_{n-1}$ para todo $i \leq n+1$,
ent\~ao isto \'e verdade para todas exceto a ultima linha. Como nenhuma outra linha depende
da ultima linha estar correta, n\~ao h\'a problema em deixa-la incorreta se a corrigirmos
mais tarde, o que ser\'a feito na linha 12 do programa. A linha 12 do programa \'e correta
pois
\algorithmLast

Assim a ultima linha da matriz estar\'a correta se a linha anterior o for, e esta estar\'a
correta se a linha anterior a ela o for, e assim por diante at\'e a linha 1, que j\'a provamos
estar correta. Logo, a matriz resultante $A$ est\'a completamente correta.

\end{document}
